宣道舊生：佢引導我哋客觀思考

節錄

宣道舊生：佢引導我哋客觀思考

【本報訊】本報找到曾受業於涉事教師的九龍塘宣道小學舊生，他們不約而同盛讚他是好教師，形容他熱心教學和關心學生，課堂由淺入深，講解時事時不會灌輸個人觀點，讓學生自行思考和判斷，對老師今次的遭遇感到憤怒和無奈，「好可惜，佢真係一個好好嘅老師，好關心學生，佢都好受歡迎，可能佢好親民，好親近學生，大家都一齊玩」。

相關新聞：聖保祿生登報 反國安法教育

■陳同學曾受業於涉事教師，她指老師過往藉社會事件，引導學生自己思考。

讚老師用心教導

。。。。。。。。。。，令她最深印象的社會議題是2012年國民教育爭議，她記得涉事老師在上生活教育課時，講解國民教育是甚麼、香港和內地的國民教育異同及社會為何會有爭議等，「畀我哋自己去諗吓，到底國民教育係一件好事定壞事」。

現時已經是大學生的陳同學表示，。。。。。。。。

相關新聞：楊子俊憂慮日後可用教材大減

2016年畢業的T同學（化名）形容涉事教師用心教導學生，「平時如果心情唔係好好，佢會問吓我哋發生咩事」。他以討論佔中為例，老師會引導他們客觀地看這件事，告訴他們示威者、警察、政府、普通市民等不同持分者的看法，讓同學自行判斷。

對於教育局指港獨議題對小學生過深，T同學絕不認同，指「小學生係應該得知社會上唔同嘅主張同聲音，要學會接受唔同嘅意見」。